%---------- Inleiding ---------------------------------------------------------

\section{Introductie} % The \section*{} command stops section numbering
\label{sec:introductie}
Een content dasboard geeft een overzicht van alle content op visuele manier.
\begin{itemize}
    \item Wat is de meerwaarde van dit content mangement dashboard?
    \item Welke frameworks kunnen we gebruiken om een content dasboard te ontwikkelen? 
    \item Zijn er al bestaande modules en waarin verschillen ze?    
    \item Wat is onze definitieve keuze: een module of een applicatie?
    \item Wat zijn de verschillen en gelijkenissen met google analytics?
    \item Welke uitbereidingen zouden we eventueel nog kunnen doen?
\end{itemize}


%---------- Stand van zaken ---------------------------------------------------

\section{State-of-the-art}
\label{sec:state-of-the-art}
\subsection{Wat is drupal?}
Drupal is een gratis open source en één van de bekenste content management systemen, afgekort als CMS. Een CMS zorgt voor het publiceren en beheren van content. Content kan een artikel op nieuwspagina zijn of een product in een webwinkel. Zo een CMS is handig om snel content toe te voegen aan websites zonder al te veel kennis over webontwikkeling ~\autocite{Erdmann2010}. Andere bekende cms'en zijn Wordpress en Wix.

\subsection{Waarom een content dashboard}
Dashboards bestaan al even. Het doel van een dashboard is om de meeste relevante informatie op één plaats te hebben. Meeste content dashboards zijn vooral zeer marketing gericht. Het proof-of-concept dat wordt uitgewerkt is vooral gericht op de content zelf en niet hoeveel keer op bepaalde content geklikt is. Om relevante content dashboard te bouwen moet je identificeren welke meetgegevens het meest ertoe doen. Na het identificeren wordt alles bij elkaar gevoegd. Meestal worden de meetgegevens van verschillende periodes met elkaar vergeleken. Een periode kan bijvoorbeeld één jaar of kwartaal zijn ~\autocite{Andersen}. Een content dashboard is handig omdat je meteen een duidelijk overzicht hebt van al jouw content en niet alles moet knippen en plakken om een deftig rapport te maken ~\autocite{Mediaforta}.  

\subsection{Wat is een framework}
Een framework is een platform waarop softwareapplicaties ontwikkeld worden. Een framework bevat voor geprogrammeerde klasse en functies die gebruikt kunnen worden voor verschillende zaken zoals input verwerken. Frameworks zijn ontwikkeld zodat je niet steeds van nul hoeft te beginnen wanneer je een nieuwe applicatie ontwikkelt. ~\autocite{TechTerms2013}

\subsection{Drupal module}
Een Drupal module is een samenstelling van bestanden die verschillende functionaliteiten bevatten geschreven in de programmeertaal PHP. Het voordeel van een module is dat je aan alle variabelen kan van de Drupal kern. Hierdoor kan je hooks gebruiken. Deze maken het bijvoorbeeld mogelijk om nieuwe links of pagina’s aan een menu toe te voegen. ~\autocite{Drupal2016}
%---------- Methodologie ------------------------------------------------------
\section{Methodologie}
\label{sec:methodologie}
In het begin zal er onderzocht worden welke frameworks we kunnen gebruiken. Deze worden dan opgelijst en één voor één onderzocht. Er worden verschillende vragen gesteld. Hoe gaan we deze implementeren, kunnen we dit doen door een bepaalde module te schrijven. Eens we enkele frameworks hebben opgelijst waarvan Angular en React zeker al een deel van uit maken. We gaan deze onderzoeken door naar verschillende punten te kijken. Het visueel voorstellen is een belangrijk aspect daarom is het dus cruciaal dat we een juist framework kiezen. Dit wordt dus het eerste punt van de beoordeling, we geven het framework een score op 10. De score wordt bepaald door de vorm en duidelijkheid van de grafieken. Een tweede punt waarop we beoordelen is hoe goed kunnen we dit integreren in een Drupal systeem. Een laatste punt is hoe flexibel is het, is het moeilijk om iets aan te passen, is er veel kennis van het framework nodig. Om vervolgens een keuze te maken tussen één van deze frameworks. Het eerste framework dat wordt onderzocht zal Angular zijn en vervolgens React. We gaan dit onderzoeken door zelf uit te testen en documentatie op te zoeken. Voor we aan ons proof-of-concept beginnen. Gaan we onderzoeken of het beter is om een applicatie te schrijven of dat we toch niet eerder voor een module gaan kiezen. Daarna beginnen we met het ontwikkelen van een proof-of-concept.

%---------- Verwachte resultaten ----------------------------------------------
\section{Verwachte resultaten}
\label{sec:verwachte_resultaten}
Een standaard content dashboard met de mogelijkheid tot eventueel uitbereidingen. Een proof-of-concept dat een nuttige aanvulling geeft aan de standaard Drupal tabel door een content dashboard met statistische figuren. Het dashboard kan snel weergeven welke artikels gepubliceerd zijn en welke niet. Een top 10 van gebruikers die het meeste content items hebben gecreëerd.

%---------- Verwachte conclusies ----------------------------------------------
\section{Verwachte conclusies}
\label{sec:verwachte_conclusies}
Een onderzoek met een best practice dat aan toont hoe je best een content dashboard ontwikkelt in een Drupal systeem, met eventuele uitbreiding een CMS-systeem. Dit onderzoek geeft een framework dat optimaal is om het dashboard te ontwikkelen of een reden waarom we voor een module hebben gekozen en niet voor een framework.
